<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;लेख-रामः on hindu-vichArAH हिन्दु-विचाराः</title>
    <link>https://hindutva.github.io/rivals/abe-disease/islam/articles/lekha-rAmaH/</link>
    <description>Recent content in &#43;लेख-रामः on hindu-vichArAH हिन्दु-विचाराः</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://hindutva.github.io/rivals/abe-disease/islam/articles/lekha-rAmaH/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जिहाद्</title>
      <link>https://hindutva.github.io/rivals/abe-disease/islam/articles/lekha-rAmaH/jihAd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hindutva.github.io/rivals/abe-disease/islam/articles/lekha-rAmaH/jihAd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Source: &lt;a href=&#34;https://ia800502.us.archive.org/20/items/JIHAD_20161022/JIHAD%20-%20Arya%20Musafir%20Pandit%20Lekhram.pdf&#34;&gt;TW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;जहाद&lt;br&gt;&#xA;कुरान व इस्लामी खूंख्वारी ।&lt;br&gt;&#xA;लेखक आर्य पथिक स्वर्गवासी महात्मा पंडित लेखराम&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;अनुवादक&lt;br&gt;&#xA;पं० रघुनाथ प्रसाद मिश्र&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;भमक&#34;&gt;भूमिका&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;आर्य मुसाफिर महामान्य पण्डित लेखराम की रचना मजहबी दुनियां में निहायत ऊंचा पद रखती है । इस विद्या और बुद्धि के ज़माने में जब कि पुरानी तुहमतों का परित्याग होता चला जाता है । जब कि सच्चाई के सिद्धान्त ने तलवार और जब को सभ्य संसार से बिल्कुल भटका दिया है। एक ऐसे अन्वेषी की रचना जिसने मुस्तनद किताबों के बिला हवाले के अपनो तरफ़ से एक हर्फ भी न लिखा हो वास्तव में सच के खोजियों के लिये वह हुक्म रखती है । जो अफरीकी सहरा के लोगों के लिये ठंडा पानी ! मुहम्मदी मुसलमानों का मसला जहाद भी पुराने तुहमात में से एक है। फर्क सिर्फ इतना है कि यह मसला दीगर तुहमातकी निस्बत जियादहतर खतरनाक और सच्चे दीन को नए करनेवाला और मुस्लिम ईमान को बरबाद करनेवाला है । आनन्द का स्थल है कि विद्या विकाश के सामने जहालत ( मूर्खता ) की अन्धि घाटी ठहर न सकी और जिन हज़रत के पूर्वजों ने सच्चे दीन से फिर जाने के कारण अपने मज़हब के फैलाने के लिये दुनियावी तलवार से काम लिया था उन्हें भी जवान हाल से इक़रार करना पड़ा कि जत्र का धर्म से कोई लगाव नहीं है। मगर सवाल यह पैदा होता है कि जब पैग़म्बर अरब की उम्मत खुद इस मसले को गलती की कायल है तो मुर्दों के उखेड़ने से अब क्या हासिल, निश्संदेह अगर हमारे मुहम्मदी भाई साफ़ तौर पर अपने बुजुगों की गलतियों के कायल होजाते तो हमको लिखने की आवश्यक्ता न थी ।&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
